中國路邊巴士站廣告：父母恩情能報完，黨的恩情報不完

【父母恩情能報完，黨的恩情報不完？】

網上流傳內地有路邊廣告牌展示「父母恩情能報完，黨的恩情報不完」的標語，未知是否官方宣傳品，標語上方有「觀海路一段」的路名牌，顯示地點是四川西昌的涼山彝族自治州，而標語中的細字應為「彝文」。

此標語的理念令人聯想到文革前期流行的一首歌曲──《爹親娘親不如毛主席親》，歌曲開首以「天大地大不如黨的恩情大，爹親娘親不如毛主席親」，歌頌共產黨及毛澤東，描寫對領袖及黨的感情比父母更深。

此曲由被稱為「紅色音樂家」的李劫夫於1966年創作，但李劫夫在1971年被指「投靠林彪反革命集團」，被關進「學習班」接受審查，其歌曲一度被停播、停唱，直至1981年才獲平反，歌曲亦解禁。

#父母恩情能報完
#黨的恩情報不完
#天大地大不如黨的恩情大
#爹親娘親不如毛主席親
#有線中國組